不定期個股分享

股票推介：869 彩星玩具

比番小小基本背景你地先，彩星玩具集團於二零一六年上半年之全球營業額為港幣五億九千五百萬元（二零一五年同期：港幣六億八千八百萬元），較上年同期減少13.5%。營業額減少主要
由於男孩動作人偶玩具類別競爭非常激烈所致。玩具銷售毛利率為62.1%（二零一五年同期：63.2%）。毛利率下降原因是由於國際市場佔整體銷售比例較去年同期上升，及新產品的開發費用亦增加。經常性營運開支較去年同期增加5.2%，主要是為配合Paramount的「忍者龜：破影而出」（「忍者龜 電影續集」）而推出的新電影產品所增加的推廣費用。

而家呢間公司，現值19憶左右，但上年profit有成2.76億，過往3年，年年有派息，以現價買入，股息率有6.53%，息率都算係吸引。

再睇下間公司既資產，佢既流動資產有14億，但當中有10億係現金黎，係一間現金牛黎，而負債又小，公司資產淨值係11億，現價股價低迷，將來公司有機會拎現金黎做回購。

母公司（彩星集團635）有彩星玩具5成股權左右，近曰呢2隻股票都有大成交炒上，將來唔排除有d特別既回動黎增加股東回報，例如派特別股。

現價peratio6.7倍，姐係一年盈利回報率大約有15％，現價買都唔算貴，佢財務穩定，可作長期收息用。技術走勢，佢今日己有大成交突破，如果多現金既，可以先小注試下，set個止蝕，唔多現金就等佢回一回先分階段入，長遠前景唔錯。

Fb page自己search:亞洲市場先生
我會得閒就打我對某d股既分析，大家一齊交流下

thanks for sharing

未認真睇 不過今年 cash flow 差左好多?

今年既 FCF 係前年既1/3左右

點解覺得佢盈利唔會進一步下跌?

向來分析股票，盈利增長反而係我最小考慮既野黎，除左佢基本面真係好易睇（例如700）。就算你問佢老闆下一年會唔會賺多左，佢都應該答你唔倒。 佢值得買既原因，係高股息加上便宜既asset.

收市大部份半新股都獲利回吐，老散千其唔好盲目高追，成為大戶點心，如果想炒半新股，個人推介下一隻潛力半新股1420，上市價0.77 現價0.5，技術走勢轉好，ccass頭5持貨持繽上升，可小量買入博炒上（但唔一定會即爆上），大家要留意番時間成本。
利申：冇買

留名